\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-mat}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul}
\usepackage{cancel}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques

\newcommand{\touche}[1]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray,linestyle=solid,framearc=0.5]{
\raisebox{0mm}[4mm][0.5mm]{\makebox[7mm]{\textbf{\large #1}}}
}
}













\begin{document} 



\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Activité : Découverte de l'égalité de Pythagore, Niveau=4,Classe=ème}

\begin{exercice}
    

Sur la figure ci-dessous, ABC est un triangle rectangle en
A et les trois carrés ont pour côtés [AB], [AC] et [BC].\\
On pose AB = a ; AC = b et BC = c. 

\begin{enumerate}
\item Exprimer l'aire du carre bleu en fonction de a
\item Exprimer l'aire du carré rouge en fonction de b. 
\item Exprimer l'aire du carré vert en fonction de c. 
\item Découpe soigneusement les pièces $\textbf{1}$, $\textbf{2}$, $\textbf{3}$, $\textbf{4}$ et $\textbf{5}$ puis reconstitue le grand carré vert. 
\item Quelle relation peux-tu établir entre l'aire du carré bleu et les aires du carré rouge et du carré vert ? 
\item En te servant de la relation trouvée dans la question précédente, quelle égalité peux-tu alors écrire ? \\
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[scale=2.1]{puzzlepythagore.jpg}
\end{figure}


\newpage


\begin{exercice}
ABC est un triangle rectangle en A tel que AB = 4 et AC = 3 et les trois carrés ont pour côtés [AB], [AC] et [BC]. 
\begin{enumerate}
\item Déterminer l'aire du carré CBIH. 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[scale=2]{egalitepythagore.jpg}
\end{figure}
\end{Maquette}

\end{document}